［別讓他跑了］郭台銘與特朗普共同宣布 富士康投資100億美元在美設廠

台灣鴻海集團總裁郭台銘到白宮，與美國總統特朗普共同宣布，鴻海旗下的蘋果手機主要製造商富士康，於未來四年將投資100億美元，在威斯康星州開設世界最先進的8K液晶顯示面板廠，聘請3000名工人，未來規模更可能增至1,3000人，成為美國歷來最大規模的外資投資計劃。

特朗普就任以來首次邀請海外企業家到白宮出席記者會。郭台銘以英文致詞，感謝特朗普的女婿及白宮高級顧問庫什納，協助他投資美國「飛鷹計劃」翱翔。特朗普就稱讚他的投資擦亮了「美國製造」的招牌，說如果並非自己當選美國總統，郭台銘就不會在美國投資一百億美元。

美國工人同大陸工人將會有差天共地既待遇

一日做六個鐘
兩個鐘lunch一個鐘tea
慢慢做
又到處有零食咖啡

釜底抽薪

全機械化
人手要極有限
請人咪又係請返中國人

大佬, 用機做已經差好遠啦

但美國佬可能用AI 多d 始終流水式作業。

請支那人做乜?
揸機班美國佬唔識咩,講到班支那人好專業

屌你,成部機既砌法咪又係apple傳比鴻海

之前去台灣出TRIP
個寶傑看世界日日幫郭台銘同台積電打飛機

走資

1. 畀面侵侵，賣個人情
2. AI發展成熟，估計雖然得三千人做嘢，但等於3萬嘅效果
3. 郭總始終係台灣人，近期關係唔係咁好，再分一分散風險都好
4. 東南亞都有設廠，進一步減少對支那依賴
5. 支那人都走緊資出去呢個時候成機走出去
6. 都會留部分生產線以滿足支共要求，繼續賣支製iphone畀支那人。香港人今後用美製

你發完夢未,Apple一句要郭台銘死去美國,佢就要去
佢邊有資格揀

咁講下你個偉論先喇
睇嚟你係見到支那呢個字唔開心多，怨有頭債有主，要搵都搵支共好喇

條女唔錯，名？

我見到支那呢個字唔開心?
笑撚死人咩,自己見識少就老屈人

呢d都要偉論既咩 ? 有少少常識都識啦
富士康代工廠黎咋
Apple唔比單佢食,佢食乜?

Trump係同Apple講掂數,唔需要同郭台銘講
依家成件事完成之後出黎做show影下相

咁第一點咪講咗囉。

講平又唔夠東南亞人工平，凈係乜保物保都玩死啲廠家。

1999年 (左起) 美國富商特朗普, 明美連與鄭裕彤

一百億美元其實好少, 係香港連高鐵都起唔到

倒垃圾落海破壞大自然都唔夠

唔係比面, 人地一早講左你要made in china / made in vietnam / cambodia冇問題
收重關稅, 收到仲貴過係美國做
apple根本冇得揀